好多人係比自己害死

好多時自卑，冇自信既人都係比自己害死。成日都話我唔得嫁啦，邊有咁好彩丫，我係矮肥窮撚毒，冇希望嫁啦。

你話佢總有藉口反駁，目的只係唔想改變，唔想付出，怕輸等等。

點解會有人諗住唔付出就會有想要即結果？唔通毒撚唔變會有女自己走埋黎？ 點解唔踏出第一步去試下，輸左咪當經驗囉。

就算想六合彩，你都要比錢去買啦，唔會有人幫你比錢去買，亦唔會有人中左比你。

唔通一定要講事非，睇人仆街先有討論價值？

咁試過幾次都仆街，個人由樂觀變成悲觀點睇
我知我面皮薄

六合彩係數學上同無可能中無分別

仆街只係人生其中一個過程，最重要係仆左之後要有得著，要變得更加強。好多人都係錯誤中學習，如果你覺得失敗好難受，就要比自己休息一下，控制下心情，了解下自己點樣可以做好啲，唔識既可以請教人。

其實你人生有好多快樂既事，只係你無去諗，刻意將集中力放響仆街既事上面。總之，人總有起伏，如果你唔正面，只會伏多過起，希望會變返樂觀啦

但現實世界就係有人中

55

好想有打不死精神
可惜我只係隻龜/鴕鳥

建議你改改個名，人生就會有轉機

轉變無你想像中咁難，只要慢慢咁去試，定下目標，唔好比感覺帶住你去走就得嫁啦

完完全全話緊我 由細到大都無乜成就 同自信
好想改 不過又驚過份自信

自信係要用時間建立返黎，唔會一下子變成過份自信

想去改變係第一步，行動係第二步，生命有限，唔好再慢慢諗，返正無野輸，加油呀

其實心頭越大越會仆街
仆仆下先會成功
Elon Musk 射野上太空，夠哂難
我敢講仲有排佢仆街
佢自己都預撚左

有咩人從來唔仆街？
一直做啲冇risk 嘅野
簡單
冇挑戰性咪唔仆

想做大事你就預自己仆硬街都得

你知唔知毒撚最忌就係有自信

你好呀 pop子，好多謝你既正面留言呀。我深信喱度總有正面思考既人，希望可以吸引多啲人黎

你既說話我完全認同，可能個個人都知個道理，但發生響自己身上就會轉牛角尖。

咁咪令到自己唔係毒撚囉

可以點做

你因為啲咩覺得自己係毒撚？

啲朋友話我係
久而久之搞到我都覺得自己係

咁我話你係型男，跟住個個巴絲都係咁講，咁你係咪覺得自己係型男？

自己係點自己建立，無必要理人點講

負面思想好難一下子變得好正面
譬如以往習慣用負面角度出發去提醒自己唔好做錯事
好驚做錯事會連累到身邊好多人
所以我會將嗰件事有幾差就諗到有幾差 最壞打算
結果攪到個人成人好負面同冇乜自信
最慘係身邊啲人覺得我諗嘢唔夠正面而想遠離我

我都想個人諗嘢正面啲 同埋有少少自信
不過習慣咗好難一時三刻就改到

但係人類係群居動物，別人意見都好重要
特立獨行會畀人排斥

岩 最緊要上進

我覺得你既情況係prepare for the worst, 絕對唔係負面，用管理學角度睇係risk management 一種。至於人地覺得你負面，好大機會係你既行為，語氣，表情，態度，過往做事既印象等影響。

如果可以，試下多啲照鏡，留意下表情。
你諗下，一個人笑住同你講早晨，同一個人黑晒面咁講早晨，你喜歡邊個？

事實上，可能黑晒面嗰個先係由心出法，可惜唔識得表達。

你講得啱，所有野都要時間去改變，比時間一定會改到，唔好諗住一時三刻就會變，要有恒心，加油。

我為人諗嘢負面
好大程度係情緒方面比較negative?（唔識形容）
我習慣會喺一個圈子入面展露笑容
但我傾向鐘意獨處 同時開始諗啲消極嘅事情

我最近參加咗一個活動
活動入面啲人啟發咗我去嘗試作出改變
點都好 多謝你嘅回覆
起碼我有多個角度去反思自己

好開心見到你有改變，我想講所有事最重要係信念，你要信每個人都可以改，好變壞，壞變好，在放你信念同價值觀。

所以唔好比人影響到，至於你成日話諗野負面，好在於你當時心情。如果你用平淡既心情去考慮負面既結果，我就會視為計畫，是正面的。如果你用負面心情去回想一件快樂既事，我會視為負面。

簡單講，正負跟本就係由你決定。希望你會諗得通

人類係群居，但唔代表要放棄自己思想去取悅別人。

別人意見係好重要，但係分析意見更加重要。

咁你有幾上進，可唔可同大家分享下

相信好多人都聽過，象仔隻腳比條繩縛住，佢唔夠力整斷條繩，試過幾次就會放棄。到大個左，佢有足夠力量離開，但佢只係記住細個點用黎都離開唔到，所以深信而家都離開唔到。可能你會覺得佢好低能，但其實好多人都係一樣

簡單講，今曰失敗，唔代表聽曰失敗，但認定自己失敗，唔去試，就一定唔會成功。

一個內向嘅人 你叫佢去改變
咁假設佢最後變得外向 咁佢仲係唔係佢？

無論你變成點，嗰個都係你自己。就好似染左髮，換套衫，整容，外表變左，嗰個都係你。至於性格，好多人都會因為時間或經歷不斷改變，但最後，你依然係你，你只係選擇用咩方法去生存啫。希望答到你

我一直以嚟 因為內向嘅性格一直受咗唔小苦
我都唔係冇試過去改變 去迎合
但係我覺得好辛苦
唔係我唔想改 而係我本質就唔係咁
你可以話我都係藉口 但我覺得如果連呢啲都改變埋
其實我只係軀殼依舊 入面裝著嗰個再唔係我到

而且內向其實唔係缺憾 唔係完全差
內向有比我好多好嘅嘢 但人總係會放大唔好嗰啲
每次因為內向而受挫折
其實冇嘢之後唔係真係完全冇嘢
佢係會堆疊起嚟 下次又再捲土重來
問自己如果我唔係咁樣嘅人會有幾好呢

唉 我就係成日咁樣struggle
反正最後就卡死喺現況冇嘢有所改變

其實內向唔係問題，我一路討論既係正面思考。事實上，外向都會有其他問題，只不過你察覺唔到。

無必要夾硬去改變自己，就好似魚在努力，都唔可以響陸上行一樣。

如果你係屬於水，又可必迫自己上陸地，最緊要係要令自己內心快樂。

信自己直覺 自己想要咩就去拎

你冇可能滿足全部人

染髮又MK 純色TEE又毒撚 做GYM又話大大舊 樣衰點操都冇用 溝女又話狗公
根本做咩都係錯既 非黑即白

就算你天生又矮又樣衰又聰明又有錢 最後唔用老豆老母一蚊靠自己成功娶個靚老婆 一樣可以屌你一支鮮花插在牛屎上 一係就話你靠運氣

你要知道評價人係一種娛樂黎

你睇下成班廢老冇野做係公園日日9UP政府美國乜都屌就知 但自己根本乜撚政治都唔識

見到身邊既人想進步 自己就會好驚 好不安 要設法咁拉佢地落水 一齊做垃圾
下 唔係掛 買衫扮咁型做咩? 求偶交配呀? 咪扮野啦 你咁樣衰 搞咩都樣衰嫁啦
減肥? 唉 睇死你都係幾日收皮嫁啦

總之朋友過得不到 我們會很難過 但朋友過得比自己更好 我們會更加難過

咁我天生把口唔叻，又唔擅長社交
可以點啫

唔敢比賽既人 仲衰撚過失敗者
永遠係場外屌鬼 自我安慰 過每一日

連登仔永遠LOOP呢個方程式

你第1名好勁咩? 啊邊個邊個仲勁啦
咁又點? 你呢?
咩啊 我唔落場炸 我落場打撚死你啊 (雖然永遠冇呢一日)

冇人天生就識講野 最緊要唔怕失敗

唔得就下個 但唔係下次 因為識FD既話 第一個印象就係永遠

呢個問題我仲好細過果時都成日諗

驚好似帶面具咁 覺得自己好假
但最後發覺 根本就唔洗咁絕對 OVER左同中二病冇咩分別

你係一個人唔係物件 你係有情緒嫁 每一個時間每個環境 令你做既行為唔同左 都係好正常
最重要既係你既方向你既初心冇變

你只係想件事變得更好 所以你先會盡力做D 你本來唔想做既野 咁唔係叫假 只係你唔享受件事姐

內向 同 外向既人社交都可以一樣好好 你地唔好搞錯
好多藝人同出名既人都係內向

最大唔同係內向既人攰果時想自己獨自休息下 好享受自己一個既時間
外向既人就會反而想約下D朋友出黎飲飲食食 吹下水

內向既人 都會有條社交能量BAR咁 一用到盡就想收皮番屋企
但都一樣想識朋友 只係會過份恐懼識朋友既過程 驚自己做得唔好 之後會點點點

我又唔係驚戴面具
只係覺得違背咗自己本質
其實就算比我做到又點樣

講多小小關於自己嘅嘢
其實我正正常常係可以自己一個完全冇嘢咁生活
但當我遇到想approach嘅人
而又真係唔知要點做 嗰種挫敗感就好大
好似因為你天生嘅無能白白令你放走咗樣想要嘅嘢
而呢種無能 想改變又無從入手
其實好攰 有頭髮邊個想做喇哩

其實呢個世界唔撚係得異性要溝女
裝備好自己 做份自己做得開心
有錢儲到嘅工作
工餘關懷下屋企人同朋友
雖然係同有伴侶嘅人差少少
但起碼行緊條屬於自己嘅人生

你都仲未明

你既本質你既目的 從頭到尾都係由你自己設定

追求既過程 本來就應該變化多端

如果你係因為唔想違背"過程" 而放棄目的 咁你先係真正違背自己 你明唔明?

你習慣左自己一個既"過程" 唔係因為你鍾意一個人 係因為你鍾意果種無壓力 輕輕鬆鬆唔洗睇人面色既生活

所以你就覺得好矛盾 因為你依家想溝條女 但又好大壓力驚失敗 咁應該點做呢

第一 你要搞清楚個目的 就知道兩者根本就唔矛盾
去到最後你同條女熟左就唔會咁大壓力 除非你係連同屋企人講野都驚驚青青既話 就另講

第二 你要改變既係你既心態 唔係方法！
你根本就好清楚到底點改變 但你永遠都唔想面對 只係得閒問下人有咩方法 就當改變左 呃自己 你咁驚失敗就食得屎 你估真係一命爆機? 一失敗就懶自己天生性格無能點點點 你問心 係咪真係先 定安慰自己炸?

第三 依家既你溝女 係冇可能 請你認清楚個事實 唔好再多多幻想等自己傷心
唔係想串你 係因為你對社交既LV太低 一開波就想打大佬? 太天真喇
依家你要放開個心態 得就得唔得就算 迫自己隨便周圍同任何人吹下水 升下LV先 慢慢你就會習慣社交既頻率 變得冇壓力 一開始你真係太廢既 建議你可以聽下達哥/電台D吹水節目調整心態先

我對住啲陌生人又唔會話有壓力嘅
只係個腦冇嘢彈出嚟冇任何嘢想同人講
同熟嘅朋友會好啲 個腦會轉得快啲
但有時我都係冇咩諗法就冇比到反應

吹水都要知講咩好架 下下同人傾天氣咩
咁我個腦真係空白一片可以點喎

成日都係熱面貼人冷屁股
搞到自己狗咁
不如我行我素嚟得自由
人際關係真係不了...
自信經過無數打擊而變成自卑

我發覺好多人被香港個扭曲文化影響得太深 搞到變毒撚

溝女就話狗公
同埋冇女仔FD既概念 覺得主動識就應該識老婆級 唔係就唔洗講野 覺得哂時間 覺得自己好清高

你當D 女仔傻嫁? 你條友平時又冇乜FD 無啦啦過黎主動識我?一定有古怪啦
仲有啊 你班友平時連男仔FD講野都1999 仲話想一發入魂溝個老婆番黎?咪發夢啦 唔該

講野能力呢D係靠自己一點一點每日累積練番黎嫁 好似D人講野咁好似好轉數快好醒咁 你估佢真係唔洗努力? D話題&笑位多 係因為佢平時生活豐富 同埋會留意呢個世界既野 敢講敢試 唔通真係作故仔咩

我都係

諗唔到講咩 就千祈唔好講 咁樣既話起馬大家都係輕鬆既

一開始盡量唔好1ON1 如果萬一唔好彩要1ON1都要搵位走
因為你LV太低一定會露出馬腳 比人覺得你1999+唔知做乜尻 記住印象係永遠既

盡量幾個人有自己FD咁樣吹水 就算冇野講都好 起馬會有人接力 唔驚柒
一開始咪同下自己FD講下野先 因為你地本身熟 所以會好自然好輕鬆

話題方面 教你盡量講D大家眼前都見到既野 見乜講乜 唔洗咁複雜
最緊要係順暢 氣氛正常 唔洗驚話太廢話 因為事實正常人吹水講D野9成都係廢話

千祈唔好講太遠太長既野 好似新聞&故事&知識咁 因為呢D係好考你既組織能力 如果講到1999只會比人質疑 覺得你做乜尻

如果條女係本身係成日強調自己好麻甩啊 好憎港女既話
你地行過天仁 你咪話嘩 天仁都出黑糖 通街都係 都唔知有咩好飲囉
跟住佢咪可以食住個勢UPUPUP

再無話題 就學下講左自己野先 人地自然就會講番自己野

其實諗話題 雙方都係有責任 如果一直都係你諗話題呢 其實係對方既錯 又或者人地根本唔想同你講野
每個人都會暫時唔想講野 可能係環境/情緒 你要識睇
環境就最易睇好似大家排隊冇野做就緊係想吹水 但禁緊手機好忙咁 你咪醒水收皮先囉

同連登仔講呢d多餘啦

Thanks

同埋你太在意人地既感受 所以就驚驚青青驚講錯野咁
咁樣你注定失敗

一個最自然既自己先可以發揮到魅力吸引到人 你咁驚咁緊張 仲點會有咩好表現丫

D女唔係傻嫁 會知你係咪扮野

同埋你咁在意人地感受 係因為你對一個目標睇得太重 覺得 嘩 係呢個喇 有今生冇來世喇
咁你咪驚囉 唉 衰左就冇左成個世界喇 嗚嗚嗚

放開D識多幾個 平常心當識朋友 唔好再被連登仔D扭曲狗公文化影響到啦 識朋友好正常嫁炸

同埋你多D女仔FD 係女仔角度睇你一定係加分 羊群心態 女人妒忌心 港女排隊文化 一定覺得你係好野
如果你永遠得D毒撚FD D女仔會點睇你
下 我係你唯一一個女仔FD 想點啊你 好毒囉

所以我吸引到啲我唔鍾意嘅人
因為佢地我真係wfc
學識放開好難

個樣太傻比人恰多

努力不一定成功，
不努力一定很輕鬆

我同你,邊個毒啲?

哦 咁起馬你都唔差丫 吸引到人 仲以為你係真毒內向果D屌 扮撚哂野
識多幾個就自然放得開

屌咪住 定你既所謂吸引 只係純粹主動同你講野炸

錯啦 害死人呢句
總有一日你會覺得HEA夠既時候 你就後悔死

由其D FD明明幾年前仲同我講緊揀咩英升RANK 今日同我講結婚生仔 你就知驚

我係比自己努力害死同你相反
又有長期病又有閱讀障礙，
幾經辛苦讀到大學水泡科，
犧牲哂所有玩嘅時間，
最後做萬幾蚊文員

唔係嘅 我都有被人鍾意過 佢地有明確表示過
我份人係比較內向 一般嚟講唔點講嘢
冇咩特別興趣 鐘意玩吓貓打吓機hea吓 多數留響屋企
但冇社交障礙 只係都唔會話有好多朋友咁
玩得埋嘅朋友男女都有 男>>女 不過都係讀書識返嚟
如果唔係咁啱喺同一個環境 我應該冇朋友
因為我好依賴人地嚟approach我
所以呢樣嘢我都幾知足
btw

窮到自卑
又無安全感

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

難得正能量

都係哩句真

人生日日順風順水周街都係誠哥啦
失敗係常事 唔需要過份介懷
楚原金像獎感言講得好好

這些機會.....

好贊同你既觀點，睇黎你都係一個有經歷既人。鼓勵下喱度啲人，等個世界唔好咁負面

世界係要平衡，有人講野叻，有人聽野叻，好多時恥聽者會比其他人更受歡迎。

睇下自己長處係乜，然後再去發揮，加油

一零一次求婚

留名

有冇啲新手區比人練下膽先，
身邊啲人成日叫我出去接觸人
但個個都好勁，講幾句就開始對唔到落去

我就係唔信影響唔到人，所以開喱個post.
希望大家可以正面啲

付出緊

樣由心生，專注自己叻既野，改善自己需要既野，咁樣就無人話你傻，加油

贊同，如果你無慾無求。如果唔係，你都係努力啦。送返句比你：
少壯不努力 老大徒傷悲

所有野係要講平衡，水雖然健康，但飲太多都有問題。身體唔好咪做下運動，控制飲食。可能你唔努力，你連廿文員都無得做

窮源於習慣，上網search 下窮人同有錢人既生活習慣有咩唔同

失敗太多次就唔會再夠膽 太攰 本身條件又差又冇目標

屌仲要成撚日被人恰 鬼唔望佢地死撚晒

冇人天生係毒撚/垃圾
大家努力啲啦！自信要建基於能力
得閒增值吓自己先

係屋企人既錯

我都明。。。。

但所有野都好似好遙遠，無力感太強烈

點變？話禁易就一早冇曬毒撚啦，冰封三尺，非一日之寒

我去做保安人工都分別

好同意
我本身慢熱
去ocamp前好驚融入唔到
但係只要自己係主動啲就冇問題

樓主好波！我都成日想同人講，你幫我講左出黎，爽！

所以有人成功，有人失敗。
只有你自己先可以改變到自己，就好似有醫生都無用，因為你深信你既病係無得醫，死都唔去睇醫生一樣，結果你真係死左，再去証明你個病真係無得醫。

大把保安16000$

wow thanks I am cured

份人講嘢唔算差，但好慢熱，又自卑成日好介意人點睇自己

自己樣衰唔知咩

我就係唔夠上進 所以想提大家上進啲

呢排做野有啲失落，個人無乜動力咁，撘車睇到呢個post，好似突然被鼓勵咁

多謝樓主

睇嚟我俾自己害死左了

但係努力之後都係失敗個種感覺好難受

一張圖講晒

我會帶領大家改變
如果大家支持我的話

真係絕望

用倖存者偏差 同埋知識嘅咀咒
反駁到你啦

問題係第一步有幾多人做到
講邊個唔識
你要一個人徹底改變佢成世人之前既所有習慣係十分困難....
除非有樣極其重要既野刺激到佢
touch wood好似話有個中學生因父親離世感到人生無常同唔想辜負老豆對佢既期望而發憤讀書
又或者有人經歷一場大病好好彩死而復生之後十分珍惜健康先係最重要而時刻注意飲食勤運動

但尋常人點會無啦啦突然改變自己原本所有既習慣

唔好驚仆街，最重要係仆街之後有嘢學到返嚟，下下都因為驚仆街而唔去轉變咁你一世都唔好變，讓返個機會出嚟俾想改變，想成功嘅人好過啦。

放膽去試，放膽去變，仆街嘅自己望返轉頭點解會仆街，之後再改，有得仆街先代表你有得著，咁先仆得有意義。

睇咗少少留言都已經燥燥地，應該係我認真咗。

我係撐你架
不過同連登仔講係嘥口水

仲撚曬倖存者偏差
唔好將自己以為得嘅嘢
就當個個人都有用的先得㗎

你叫啲冇自信嘅人比啲自信自己
同叫啲有憂鬱嘅人開心啲有咩分別

好似我
不過我又唔係未自信過
係後果太慘先變到自卑
Aka有自知之明

唔好話自卑 就算有自信嗰啲都改變唔到呀

同路

勤力讀書一定入到大學架

勤力踢波 就可以做到messi

一直都覺得，一個成年人係唔可以怕柒，唔可以怕其他人點睇你，要做自己想做嘅嘢

第二，做人要有自己style，唔好隨波逐流，由最片面嘅著衫，去到深層次嘅思想，都要有自己一套

第三，要有自信。自卑嘅人只係一個小朋友

以上呢三樣野都係hiphop文化同做gym帶比我，各位毒撚試下聽多啲rap，做下gym

有心唔怕遲，加油

又推毒撚去死
巴打好野

但係失敗多次之後成功，嗰種快樂真係high 上天

我開post唔係為左同人爭輸贏，只係想人正面思考，如果用某一個論點或角度去反駁，你覺得有成功感，咁某程度上都叫令人有正面感覺。

如果你係有口才頭腦，不如用正面方法感染下人，幫下人，你成功感一定不至於此

幾時都話呢啲心靈雞湯係毒撚過山埃
係呀諗野正面啲啊
衰撚咗嗰陣點呀？唔係你受吖嘛
你又點知啲人決定摺埋唔係嘗試無數次失敗無數次之後得出嘅結論？
你得咗咁又點？你同人地係一樣？可以照辦煮碗？
人地聽完你講試完跌得再甘啲
沉得重勁過之前
係咪你負責先？

又未必咁極端先會改變既，好多時因為目標而去改變，有人為愛情去減肥，個個都知道減肥係好艱辛，時間有長先見到效果，但事實有好多成功例子。你可以話，失敗既多幾千倍，喱個我當然知道，我只會講，佢地付出唔夠人多，所以唔會得到想要既結果。

好多人一星期跑30分鐘就話好辛苦，付出好多，一個月唔夠又話無效果，好唔開心，覺得做左都改變唔到就放棄，其實作為旁觀者好清楚原因。

希望你都可以做個旁觀者，希望你都可以定個目標，加油

你又知人地嘅成功感一定會大啲？
講到尾都係你一廂情願覺得「人諗野正面會有成功感」

啱啱行咗第一步 即刻仆咗街

各位巴打 行第一步前 請先照下塊鏡 毒鳩切記太有自信

牛唔飲水唔撳得牛頭低，如果我覺兩句你就去做，你就唔會咁樣回覆。

你唔改唔緊要，但亦都唔好希望全世界人都唔去試，時間會講出真相

願聞其詳

樓主你教我點可以大膽啲 你教我呀

self-fulfilling prophecy

其實你個人咁負面，點解重要覆喱個post呢？咪由得啲毒撚去死囉？

所以我估你既出發點係分享自己經歷，唔希望其他人行返同一條路，都算係一個正面既出發點。

無人話過試就等於成功，但以你既諗法乜野都會失敗，出街又怕比車車死，又怕人笑自己係毒撚等等。

簡單講，本來生活都唔開心，點解唔比個機會自己呢。

你誤會啦，諗野正面係唔會有成功感，我意思係如果佢感染到一個負面既人有正面思考, 例如安慰一個失意既人令佢有反動力，你唔覺好有成功感咩？

入嚟就係笑鳩你滿腔熱血咁畀啲山埃tips
又唔諗下唔係人人都好似你咁

WFC人地會唔會重蹈覆轍
你知唔知你最大問題係咩？就係太有自信
下下以為自己嘅assumption係啱
喂 你憑咩估我出發點係好？
我係鍾意入嚟留名 係咪唔得先？

好多人係比自信害死

多謝你，我都係一個冇自信嘅人，睇到呢類post真係會畀到正能量我，我知道最後都係要靠自己，但有時自己一個人真係有種無力感，去對抗呢種無力感已經用咗唔少力

唔覺

點解要強迫負面嘅人正面思考？
點解一定要正面諗野？

對唔住 呢類post我係極之反 感
係有人抵死 但都有d係自細創傷/父母搞到有創傷
個世界係咁簡單就好

比人話樣衰

同叫d抑鬱症的人 諗野開心d就無事架啦一樣

你最後一句同叫啲自殺嘅學生睇開啲有咩分別？

我無強迫，你可以唔認同。不過世界好大，起碼留上有人留言支持，又人想知點改變。

但我都唔介意你繼續負面，可能咁樣真係適合你多啲，你亦可能覺得舒服啲

好似卡通片咁，有人想世界和平，壞人就想世界末日。

對於某啲人嚟講
咁樣「行出去」、「改變」
就係世界末日
你有冇諗過？

各位，雖然我見到正評不斷增加，但係有正面思考既人留言唔多，可能你地會諗響度講正面野係浪費時間，但我相信無人想喱個世界既人只會想睇下仆街最開心。

如果你都希望有個更好既世界，可以分享一下改變既成功例子，鼓勵下人去改變，你地個個都可以出一分力嫁。

唉算喇
樓主嘅出發點係好
但睇番佢之前佢講嘅嘢
一個15歲嘅女仔 都識講
市面上嘅心靈雞湯都有講到
樓主你要努力 將來一定有能力說服到人

樓主就算啦
睇下出面d真係幫人改變的 唔會咁樣講野
佢的用詞根本係會打擊到人自尊心
想改變的 上amazon/書局搵下關於自尊心/self-esteem的書
出自臨床心理學家 呢d仲有用

如果有能去批評人，不如去幫下人。
如果你睇咁書都幫唔到你，咁我都唔會自大到話我叻過啲咩專家。
不過我想去試下，信我咪傾兩句囉，覺得我廢乜既咪當笑話睇下囉

介唔介意講下因乜事覺得自己細膽，具體目標係乜？

拿 我講D野就唔係樓主果套正能樣既

我從頭到尾都冇叫你地諗野阿Q精神正面D正面D

係叫你地忠於自己 想要咩就去拎 要有預左衰既覺悟 唔得既就算撚數 懦夫連幸福都怕 碰到棉花也會受傷
你決定左摺 可以啊 冇人迫你改
但問題係有D人又想改 但又想摺 咁姐係點?

你想食脆香雞翼既話一係落街買一係叫外賣 但都一樣有可能賣哂既風險 咁係咁嫁啦
你地又好鬼矛盾咁 叫下春個天就會掉D脆香雞翼比你
到底你地知唔知自己講緊D乜嫁

未到成功可能已經放棄 仲要失敗多次要承受其他人眼光

但唔努力而失敗果種 一世既無力感不甘心仲難受
恐嚇係源於未知
你唔行第一步就永遠唔知下一步係點 無數既未知恐嚇 會纏繞你一生 唉

邊鬼過得閒留意你丫 唔好放到自己咁大啦
努力既人冇人會笑你 笑你都只係驚你成功 想拉你落水既垃圾 多數係D狗肉朋友/親戚
好似做GYM咁冇人一開始就大隻 個個唔係肥仔就瘦撚 邊個會笑你

呢世人最爽最記得真係 全力努力然後成功果次 真係爽到
如果一直都唔努力 但又好矛盾咁覺得自己其實掂既 不斷怪自己冇努力過 ON99咁好似黑洞咁上唔番黎
你想唔努力可以 但一開波唔該認清楚 揀好條路 係我想輕鬆生活既！得閒去下旅行 開開心心 一樣OK 好似我個老友咁不知幾快活

哦 咁你好正常姐 唔係病態既內向 應該天生仲有優勢 可能靚仔身高/有錢 我唔知啦

好多人同你一樣有條件 但環境上冇機會姐

老套D講句 咪唯有自己創造 做下義工 參加下D乜班物班囉
但重點放係創造自己多幾種興趣好過你純粹想識人 否則一衰左又SAD

細路啊 講野廢呢 其實正常真係冇人會怪你
最重要既係你心地好 做D野出黎比人睇到 你係為人設想既 你打開個心 人地自自然然會接近你 好簡單嫁炸 唔洗諗到咁複雜 好似D貓貓狗狗咁 佢地都唔識講野嫁 但一樣哄到D人幾開心

但出面有啲仆街當心地好既人傻仔
踩到上心口呢
有時覺得學佢地做賤人做仆街
咪仲開心 咁辛苦做好人把撚咩

拿 咁你就要清楚喇 做好人係難過做衰人 因為你要醒過D壞人

人地對你點 你就點對人 盲目對人好既 唔係叫好人 係叫傻仔
唔好以為可以感動到人 人係犯賤既 只會當你老馮
好似對D狗咁訓練 做得好就比零食 唔好既就88

同埋最後一樣野 呢個世界冇絕對既好人同壞人 唔好諗到咁絕對 你唔係聖人 對得天對得地對得自己就可以了

其實我諗唔係唔輸的問題，而係本身個意志同動力都唔夠去執行果d行動。
例如話放左工之後，精神上同肉體上都冇動力再去做運動

Lm
Ps . 最近輸左兩次

講得好啱 肯努力改變點都會有進步
最緊要有心同願意踏出第一步

所以話 習慣真係會害死人

鍾意咗個人 但一直都鼓唔起勇氣同佢傾計 連佢叫咩名都唔知

多謝樓主

繼續
你又估得啱喎 我係生得比較高嘅
（不過宜家出街間中見到啲細佬愈嚟愈唔覺得係一回事 ）
興趣就 間中大學啲soc都會join吓嘅
對於呢樣我係隨緣 其實我係個好冇要求嘅人
真係冇乜嘢特別想去追求
除咗對象之外 所以求之不得就有點

傷心,但繼續走落去

我唔係巴打你講d人
但事實真係好多醜嘅人
你唔好害佢哋啦

啱呀 若談樣子.......

真啊巴打
唔係每個人樣子都正常
當然醜都會有才華 吸引到人
可惜現實好多外貌協會嘅人（包括我）
我有見過醜嘅fd 每次表白都係失敗
樓主咁鼓勵佢哋其實好慘

咁樣唔叫極端啦下話?
事實的確係受到極大刺激先會徹底改變自己
都係個句 講就易做就難 講到尾咪又係自律性唔夠 要改一早就改左
會唔會聽你講幾句野就突然之間醒覺? 無可能 你會唔會諗得依個世界太美好
學樓上話齋 同一個抑鬱症既人講開心D咪得囉有咩分別?
因為你根本唔識易地而處 一味以為其他人諗野負面而原地踏步
唔好下下都要將自己個套價值觀強塞俾其他人

試舉倒說明之？成日話毒撚改變，現實又真係有幾多毒撚改變左又抱得女神歸？1000個毒撚入面有幾多個成功？當樓主你真係女你會擇改變左的毒撚定男神BB？心照吧

由得班毒撚自暴自棄好過

首先，無人話改變就必定達到目標，再者你要知道喱個世界有啲野係努力改變都未必得到，包括你地成日講既愛情。我唔否認外表會影響吸引力，但唔代表外表係一切，重有，我深信大把外表唔出眾既人都有男女朋友。當然，你地一定要追一啲人靚身材又好既女性，失敗率當然會高啦。但都可以提升機會率既，搵多啲錢，學識高啲，口才好啲，喱啲都係努力就有機會改變既野黎，至於外表，如果你真係咁在意，都可以整容。

其實世界好大，唔係無女就無世界，你重有其他野嫁

自信 中上樣

禁撚麻煩我都係打番飛機算，開開心心做隻亞古獸，好過辛苦進化都係比人屌打，btw你個example唔知點解諗起小肥，佢唱歌好又努力，耐何外表不計好紅唔起

其實條件唔係絕對
心態先係決定一切

當然
個人生係你
你覺得咁樣活得自在
冇人會阻你喎

聽落唔似係毒撚格

心態影響思想同行為，思想行為影響別人對自己觀感

心毒則毒，心善則美

倖存者偏差

好惜係佢整斷咗都好，人類會用更強硬手段囚禁佢，因為縛住佢係為人類社會好。

放諸現實社會，上流一樣咁樣縛住你

你知唔知啲冇錢其貌不揚仲要矮既mk
點解可以食到女 仲要唔少 有啲仲要靚
就係佢地咩都冇諗
隨本能 直覺去對待每件事每個人

毒撚係衰諗得太多

呢段要置頂
尤其第一句
就係班友諗太多 唔信自己直覺
令自己反應慢 錯失機會
有時直頭做多左令成件事變差

人同人溝通 最緊要知對方諗法
好多時未必會講哂出黎
表情、小動作、氣氛
呢啲全憑直覺第一下去感受同作出反應
但呢啲正正係
將外面發生既事
乜都困住自己腦內
不斷諗 不斷演練既毒撚永遠都做唔到

而家唔係要辯論比賽或者開個人talk show
最緊要懂得人心既交流
有時唔需要講太多野
能辨聲色
一句中就夠

去到而家，我見到好多正評，亦有正能量者回覆，發表自己既觀點。

但奇怪既係，會留言既多數都係唔信正能量既人，點樣解釋喱個現象？

點都好，我都響喱個post學到好多野，多謝大家

同意啊樓豬 我都成日警惕自己唔好怕失敗 要記住特朗普破產左四次 佢依然企得返起身 仲做埋總統
嚟到呢個世界上就唔可以咩都無做過就走 成功固然好 失敗都唔緊要 起碼不枉此生 因為做過自己想做既野

呢啲人仲要扮哂尋求意見 想改變咁
但一叫佢做 又呢又路又話辛苦又話唔得咁點
之後又冇左件事 日日怨天尤人好似全世界欠左佢咁
到又仆左街既時候又loop返上面個情況

由毒撚變到有女俾你溝係要唔少時間，要以年計既決心改變自己，同跑步收肚腩一樣一日係唔會有效果，但係持之以恆一定有收獲

有幾點好重要:

愛你自己，認識自己，以自己自豪，唔駛介意人地點睇你先，而係點做自己最舒服，充分認識左自己再去適應fine tune人地對你既expectation同期望，你始終係為你自己而活

衛生，外觀整潔，刷牙沖涼洗面剪頭髮都唔做足就去死啦。衣著低調d，隨波逐流又唔好太老套就好，唔好掛個刀劍女主角上心口呀，唔識就去uniquo執都好，男人老狗t shirt 牛仔褲 短褲 波鞋 正正常常就ok，反而太肥太瘦行背就真係有影響

你係毒撚黎ga 毒撚最忌有自信 唔好一開始就打大佬溝女好無？識番d男仔fd打下波去浦去玩有番正常社交先，指標就係起碼有d靚仔又者人緣好既fd都受埋你玩去行山去浦去船p咁應該合格啦，起碼人地覺得你唔會影衰佢先

去到呢度你已經唔係毒撚，不過同女玩又係另一個世界，隻溝女game岩岩先開始，係咪由呢一刻開始好想落場玩玩呢

利申中學時代劇毒撚

樓主做邊行

其實所謂既改變
係要帶啲元素

夠怕夠
有好奇心
有創意
善於觀察....

呢啲都係自閉毒撚冇既

夠怕悶*

點解同一樣野
喺人地手上/口中就變得咁有趣
就係咁解

我覺得分兩種
一種係好似你話齋試都唔試又懶，咁就抵佢死啦，但其實呢類人唔係大多數
有大多數係試完失敗/比人笑到面黃or打擊之後先變成咁

試完之後唔得
係會受打擊 會唔開心
但之後有冇諗過錯喺邊度？
問題出邊度？係咪用錯方法
好多野唔係一味努力就得 要用埋腦
如果都係唔知
就搵個信得過又幫到手既人
問佢意見
最緊要虛心咁問唔好駁嘴
唔受教既人最乞人憎

毒L 自信真係好恐佈

毒撚最忌唔係太有自信
而係太有自尊
咁薄皮點做男人
做男人就係要不拘小節
唔會容易受人影響

老掉牙都講句
溝女係要膽大心細面皮厚
真係定律黎
事事畏畏縮縮 又怕人笑
有乜好怕 今次柒左下次型返咪得
俾你扑中一次溝到正女
所有笑過你既人都要收聲

記住
人生係持久賽
一日未死 一日都仲有得贏返哂

你講既野其實大家都明，但現實好殘酷…
無論係學校定出黎做野，如果人地睇你唔順眼乜都可以diu一餐。明明用同一種態度平等對人都硬係會有人睇你唔順眼。
根本唔關受唔受教事，一切睇你際遇同遇到咩人。

最緊要虛心咁問唔好駁嘴
唔受教既人最乞人憎

呢句野真係好老屎忽好難頂
你唔好睇到對方咁蠢，其實大部分人既iq都差唔多，你諗到既野其實對方都諗到。
除非真係性格好懶唔肯改果種抵死既人以外，其實大道理個個都講到，到落場做根本唔係旁觀者講到咁簡單。

利申：我中學雞既時候曾經都好似你段comment咁諗野，覺得一切都有方法解決，但之後發現根本係我將d野想得太理所當然。其實我諗到既大家都諗到，只係好多野唔輪到你控制。

所以做人要厚面皮D，俾人講兩句就縮，唔好話做大事，小事都做唔L好

哦
咁呢啲就係人夾人
既然自問冇問題
咁就係人地有問題
佢係你無關痛癢既人
可以唔好理佢地
又或者直頭離開嗰個area

總之就唔好放大別人
委縮自己

人係為自己而活
對你唔重要又冇乜影響既人
隨時都唔需要顧佢地感受

唔係iq
係mind set
唔係你諗野去唔到咁遠
係直頭去錯方向
知唔知咩叫聰明反被聰明誤
唔受教反而多數出喺聰明(自以為聰明)既人身上
我都諗到 駛撚你講
呢句就真係難頂喇

唔係要做小丑
係矮化自己去迎合別人
係直頭當所謂既取笑/打擊唔當一回事
咁既態度
人地反而會尊重返你

無自信到連send cv都唔敢，覺得人地唔會請

好多野唔輪到你控制
例如有冇啲咩可以舉個例黎

iq/mindset d terms我用得唔好，但我想表達既係大部分人既思考能力其實唔差同埋諗到既野唔會差好遠。

可能圈子問題，一直身邊既人都係有常識、務實，而且又唔會有聰明反被聰明誤呢類鑽牛角尖既情況。但遇到問題時始終因為種種現實限制而解決唔到

btw 事情環境人我地係唔可以控制
的確係唔可以
但我地可以控制到自己既心境/心態

例如半杯水
呢個真係講到悶到我自己都覺得悶
但都要講
半杯水係改變唔到既事實
但點睇就由你自己發揮

我而家就正正係講緊mind set既重要性
我理得你用得好唔好

同埋我眼見就真係有呢類人
而且唔少
佢地只係想你講啲佢想聽到既野

的確如此，改變唔到件事唯有改變態度
但樓主講到所有野只要虛心問下人接觸唔同mindset既諗法就解決到，我就唔係幾同意 好唔現實，好似活似童話世界咁

原來係咁
因為我冇乜點追個po
我著眼點當然唔係點解決件事
係點樣做好之後既自己
我提倡既係今次柒唔緊要
下次下下次下下下次
我總有一次會型返俾其他人睇
今次衰左？
I dun care

好唔現實，好似活似童話世界咁
唔怪得知你咁火
我都好撚憎呢類人

毒撚另一樣失敗既地方就係諗野唔貼地
乜鳩都係自己ff出黎

最老掉牙既一句

你中意既人 其實可能唔存在呢個世界上
只係活喺你心入面既虛構人物

其實條女真係唔係你諗咁正
你對佢既愛
只係佢既外在最表面嗰浸
再加你自己無限幻想所組成
通常沉得最勁都係呢類人
最無得救

唔係你諗野去唔到咁遠
係直頭本身去錯方向

呢句真係好重要

好似火車咁
你越聰明 代表架車行得越快越遠

但只要錯mind set
架車只會離到岩既終站更遠

我想講既係唔係諗方法解決身邊發生既唔好事情
係點令自己走一條岩/適合自己走既路
因而更順咁去應對呢啲發生/將發生既事情

首先我要clarify 一下，我無講過（只要虛心問下人接觸唔同mindset既諗法就解決到）。但我絕對贊同所以事在乎觀點與角度，我一路講嘅係正面思考，如果我信有好既結果，就會有動力。而大家就將重點放響失敗既感覺，我唔可以話大家錯，不過用怕失敗做出發點，我諗唔到重有咩動力，同埋，你要知道，喱個世界無唔會失敗既人，係你地睇得自己個失敗大重，好似失敗重全世界人都會恥笑你咁。

好多謝你既正向回覆

罕見勵志 post 留名

唔打工，可以創業或者進修下，一樣係一個方向

樓上真係冇話錯你

冇飯食，可以試下食肉粥，一樣係一個方向

我只能講無一句說話可以滿足晒全世界人。

怕無人請，只係受到Job requirement or qualifications 既限制，但其實無留意自己有其他能力，就好似我咁，我以為都無諗過電競可以搵錢，亦無諗過youtuber搵咁多錢

叫人進修，學多啲野有乜問題？知識多左，對學既野做既野就會有信心左，又有咩問題？

我第一日開喱個post 係因為覺得好多人都唔肯付出又想得到收獲，時間一曰一曰咁過去，結果令自己更難過，所以想大家努力踏出第一步。

睇完一啲人既睇法，我自己都有反思。

首先我無意得罪唔認同我諗法既人 我估我地既分歧主要因為：

1. 信念
2. 經歷
3. 留意既事物
4. 對失敗既睇法
5. 好勝心

可能有人覺得我講既野唔feasible, 但實際上有好多野我都類似既經歷，有失敗，有成功。所以我無諗過隨口up去害大家，再者，我害左你我又無得益，無必要咁做。

當然，如果你以上唔點其中一點好極端的負面，我相信你就會對我既留言感到好反感，因為可能響你身上，跟本搵唔到正能量。

不如咁，對事唔好對人。我深信所有人都想快樂（如果喱句都唔認同，我諗你入錯post)

首先我對因為我既回覆而感到不滿既人道歉，然後我希望想改變但又無能說服到你既朋友比多啲原來，觀點同真心開放自己去接受人地既意見。最後，如果你跟本無心改變既人，希望你都唔好影響到其他。謝謝

人地話 無自信到連send cv都唔敢，覺得人地唔會請
你就叫人創業、進修
何不食肉糜啲fd
九唔搭八
無試圖理解理解對方個前因就塞個方法/方案俾人

而且
你真係唔會消化人地講咩
我上面已經講過
唔係要指條路俾人行
係引導人去搵屬於自己既路行
你仲要有回覆我
我諗你都係立兩眼就鳩回覆一句多謝你既xxx而已

我第一野都係諗到呢句

由好外向變到內向又係點

抗壓能力不足，自己問題。
講真，越係經歷得多，越係明白成功者從來唔係一朝一夕，只係食左幾多屎捱過去多苦冇人想知。

世界冇公平，有些人天生就輸在起跑線，包括我。 捱左咁多年高低起跌，鑊鑊新鮮鑊鑊金，失敗到盡個時好幾次想跳樓，捱過左，唔放棄先有今日。

跌得越金，唔放棄捱返上去，能力就越強，越唔怕死。

過份叫自大，但經歷同失敗會教懂你咩叫計算風險，掌握得好就是自信。

比個例子： 一個好臭o既垃圾房，係人都唔想入去，但清潔工必需面對，你捱得到，你就連天橋底訓覺都唔會怕，求生能力變強。
你唔怕訓街，自然做起野黎有更多勇氣唔怕輸。

comfort zone每個人都想，但想進步就要強迫自己遠離。

如果後生年青仲有體力本錢去仆街都唔敢，老左就真係game over.
其實想死都係一種動力，既然都念住死，就nothing to lost, 放手盡力咁做，輸哂其實咪一樣，經歷多左，能力更強，成功自然在望。

多謝 友誼波 高登蝦子大王 報告老師既分享 我覺得學多左野 講得好有道理

你只係用你既立場去度我既說話，如果你覺得唔啱聽，其實我唔介意，善意既批評，我係會接受，如果係唔專重既說話，我諗對你同我都無得著。

我多謝你，係因我覺得你既出發點係想幫人，而唔係代表你講既係真理。當然我唔會選擇唔專重人既意見，所以我都唔希望有不必要既負面爭論。

你係咪政府啲ao黎
成大段字
睇完都好似冇睇過咁
兜圈兜圈同埋兜圈

我係話緊你
人地唔敢搵工
就叫人創業進修
咁同何不食肉糜有咩分呀

咪再兜圈
答啦 有冇分別呀

你只贏到一次
但人地贏九次，輸一次
有啲嘢只此一次，衰咗就衰咗

比仆街講過是非，其實可以點樣報復？ 舊同事，唔知佢住邊，唔係成日見到，隔住個網絡

有啲嘢只此一次，衰咗就衰咗
例如呢

你只贏到一次
但人地贏九次，輸一次

你知唔知
贏開九次既人
輸一次個打擊仲大

如果你要咁講既話

好認同標題個句 我
都係個內向既人 我最近都不停反思 覺得最大既敵人始終係自己 我想stop一d壞習慣 唔想再一味怨人 其實只係想俾自己一個easy way out
多謝樓主你有勇氣開依個post 提醒左我要有正面思維 道理可能係人都明 但係負面慣左好易忘記 同埋多謝高登蝦子大王 講既野好發人心省
希望多d 依類post 依個世界已經夠多負能量

每個人都會有難題，有人選擇面對，有人選擇逃避。有時我預到難題既時候，我會等個心情平伏左，再搵張紙寫低問題，再諗下有咩解決方法，如果自己解決唔到，有冇人可以幫到，如果而家解決唔到，我要做啲咩之後先可以解決到，最後，我會諗，我解決唔到會點等等，所有響張紙上面可以幫你分析思考，再唔會比負面思想帶住走。

其實開喱個post對我黎講都係一個轉變同嘗試，我知道開正面post可能無人覆，亦都好大機會無人專重，雖然結果真係有少部分人唔專重，但我都見到有人講多謝。有開心，有唔開心。

去到喱度，可能有人覺得，因為我人生好順利，所以緊係思想正面。事實上，我唔係有錢家庭出身，外表唔出眾，讀書唔係叻等等。我都有責怪人，責怪社會，但唔知幾時，唔知受人，受到卡通，定受到書本影響，我開始想正面，時間耐左，我發覺真係係轉變，心情亦都快樂左。

火影忍者入面，有個角色叫李，佢沒天賦，沒優良血統，佢只係focus響體術，去到打我愛羅嗰幾集，我覺得佢先係火影忍者既主角，而佢老師兄話佢係（努力既天才），真係感動到喊左出黎。

雖然係卡通，但真係好熱血，所以我覺得大家都可以成為努力既天才。

睇完上面
原來樓主只係睇動漫睇上腦既傻鳩

八門遁甲

當然唔係否定努力
聰明、努力、資源
都會令一個人走既路去得更遠
但問題 條路係岩定錯
精盡啲講 係咪真係岩自己

你好努力用盡所有力 向住個錯既方向行
只會更糟糕

首先係要了解自己 認識自己
唔好怕錯
從錯誤中搵自己
修正自己既路
然後先奮力向前行
中間要檢視自己有冇行歪
有就再修正
唔好好似傻鳩咁一味直衝

咁先係成功之道

中間唔好諗咩方法 咩特別技巧去試圖走捷徑
幾好既方法 都未必岩自己用
就係真係岩用 唔代表你用會出到相同效果

做人最緊要係有自己 有自己既個性同做人既一套
唔係人up乜你就做乜
當然 你先要虛心咁聽左人地講既先
岩就立黎自己用 再轉化為自己嗰套

所以 你一定要有好奇心同求知慾
吸收人地既好
再加上創意 你先做到個好既自己

再簡單啲講，只要係去到同一個目的地，搭的士，巴士，小巴，地鐵都得，當然每樣交通工具都有佢優點缺點，所以都有佢存在價錢。

就算我既諗法未必係最快最有效，但唔代表無人適合。唔好下下搭的士就係最好既

我一路都無否定你既理念同價值觀，我亦深信有人buy 你嗰套，但我只係希望你都會專重下人。

試下包容下其他人，唔係非黑即白，你叫人聽下人講野，但你就一唔啱聽就去用啲負面字眼去批評人，就算你係啱，啲人見到你另一邊咁負面都唔好啦。

我真係無心去嘈，如果係善意討論，我非常歡迎，如果係惡意批評，我會任由你去講，反正我都無時間去回。

你答左我知唔知咩叫何不食肉糜先
打咁大段野

當然 你先要虛心咁聽左人地講既先
岩就立黎自己用 再轉化為自己嗰套
(咁聽完覺得係廢up既呢？我係突登唔打埋落去
我就會大力咁屌)

聽完 好用心添啦

咪用一堆懶正面既說話 堆砌堆懶係正向既方法

仲話巴士的士做比喻
方法先決先係最似的士

上面既巴打先屌完你
唔係就咁塞啲方法俾人解決問題
睇症咩 頭痛呀 開頭痛藥俾你呀
屋企窮到冇米飯 連粥都冇呀 食肉磨成糊食lor

同一個方法都唔係人人岩用

Final，溝女...
錯失嗰一刻時機，冇咗就冇咗
有好多嘢都係講即時應變，唔單止係靠經驗同知識
你好彩，可以比人行多幾步

呢個po講得好啱，好多人係比自己害死
係因為衰在你無能呀
勤力完唔一定有結果，如果係咁呢個世界就冇輸贏。但同時因為有輸贏，有優勝劣敗（雖則都有劣幣驅逐良幣），所以輸嘅會去搵適合嘅位置。
有冇怨氣係另一回事，但去搵一個適合嘅位置，去開展另一樣嘢嚟做係唯一可以做嘅事
如果去到最後都諗唔開，去荷蘭睇吓幫唔幫到你

溝女...
錯失嗰一刻時機，冇咗就冇咗

岩呀
但女 成個世界得一條女
佢呢個type 真係得一個既
但其他type?

你敢講成世人
冇其他type比你遇到呢個更正更岩你
成世人喎

你要記住
世上無能(自覺無能)既人唔止得你
無論男女

你要女既
女亦有要男(缺男)既
咁就睇你有冇越級挑戰
有冇不自量力
定會將貨就價
我想講咩？
你明既 你又唔係白痴